# Clase 1 - Introducción

**Maven** es una herramienta de software que sirve para la construcción y gestión de proyectos Java, fue creada en el año 2002. Uno de los beneficios de trabajar con **Maven** es que permite descargar las diferentes dependencias o archivos jar desde **Maven Repository**, un repositorio en la nube (podemos acceder a él en el siguiente [enlace](https://mvnrepository.com/)). Con esto, de manera automática, se descargan las dependencias que necesitamos y se adecuan a nuestro proyecto.
Otro de los beneficios es que vamos a poder generar los compilados de nuestro proyecto o bien, estructurar cada proyecto de una forma ordenada por medio de un archivo de configuración conocido como `pom.xml`.